
En el ejercicio 2 nos piden crear un lote de taréas.
Tenemos dos tareas que sólo usan CPU, y otras dos que implementamos en el punto anterior.
A continuación se muestra el lote de tareas creado:

\begin{verbatim}
TaskCPU 10
@5:
TaskConsola 5 1 4
@6:
TaskConsola 5 1 2
@8:
TaskCPU 10
\end{verbatim}

Mostramos la simulacion del lote usando un scheduler FCFS para 1,2 y 4 núcleos con un cambio de contexto de 2 ciclos.

\begin{figure}[h!]
  \centering
     \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio2-1nucleo.png}
  \caption{Grafico del ejercicio dos, con un nucleo.}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
  \centering
     \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio2-2nucleos.png}
  \caption{Grafico del ejercicio dos, con dos nucleos.}
\end{figure}

\begin{figure}[h!]
  \centering
      \includegraphics[width=17cm]{./Graficos/Ejercicio2-4nucleos.png}
  \caption{Grafico del ejercicio dos, con cuatro nucleos.}
\end{figure}

A continuación calculamos los valores de latencia para cada tarea en cada uno de los gráficos.
La latencia es el intervalo de tiempo desde que 
un proceso es cargado hasta que brinda su primer respuesta.

\begin{verbatim}
 Latencia para 1 núcleo:
 
 Tarea 0 = 2 ms.
 Tarea 1 = 9 ms.
 Tarea 2 = 36 ms.
 Tarea 3 = 54 ms.
 Latencia total = 101 ms.
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
 Latencia para 2 núcleos:
 
 Tarea 0 = 2 ms.
 Tarea 1 = 2 ms.
 Tarea 2 = 8 ms.
 Tarea 3 = 24 ms.
 Latencia total = 36 ms.
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
 Latencia para 4 núcleos:
 
 Tarea 0 = 2 ms.
 Tarea 1 = 2 ms.
 Tarea 2 = 2 ms.
 Tarea 3 = 2 ms.
 Latencia total = 8 ms
\end{verbatim}


Ahora calculamos el throughput: 
\begin{verbatim}
 Para 1 núcleo:
 Throughput = 4 trabajos / 70 ms = 0.057 trabajos/ms
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
 Para 2 núcleos:
 Throughput = 4 trabajos / 40 ms = 0.1 trabajos/ms
\end{verbatim}

\begin{verbatim}
 Para 4 núcleos:
 Throughput = 4 trabajos / 30 ms = 0.133 trabajos/ms
\end{verbatim}

Se puede ver como la latencia va decreciendo a medida que usamos más núcleos. Así como el troughput aumenta proporcionalmente a los núcleos. \\
El scheduler FCFS agarra una taréa y no la deja hasta que ésta termina. Por lo tanto el procesador "pierde tiempo" mientras espera a que vuelva la taréa en ejecución. Para un núcleo esto se ve muy claro en el gráfico. \\
Mientras vamos aumentando los núcleos, las siguientes taréas tienen núcleos libres para correr, y las ejecuciones son mas paralelas, entonces es esperable que aumenten la cantidad de taréas que terminan sobre el tiempo total (throughput) y disminuya el tiempo que esperan las otras tareas para empezar a correr (latencia).
\\
\newline
Entonces por lo dicho al principio es muy desventajoso para varias tareas interactivas como "TaskConsola" usar el scheduler FCFS, que se bloquean varias veces por un tiempo variable, y usan poca CPU cuando vuelven, para volver a bloquearse.
Además las tareas de tipo consola que esperan recibir respuestas rápidas, este tipo de politica y configuracion, y si tenemos una tarea como la 0, que es de uso intensivo en cpu, va a estar imposibilitando al resto de poder correr hasta que termine definitivamente.
Por lo tanto, los procesos de tipo consola no van a poder dar una respuesta rápida a los usuarios.
En esta situación vemos que la mejor configuración, si se tiene un scheduler de tipo FCFS, es el de mayor cantidad de núcleos. Ya que las respuestas son mucho mas rápidas y cada proceso puede correr independientemente de los demas.